吾系甘牙

真係見到就好撚燥

仲有咩碎 碎乜撚野碎 幾廿歲人「歲」字都唔識寫

挽乜撚野挽 明明「玩」同「挽」都唔撚岩音
番屋企挽鞋啦屌

天日 究竟咩係天日 係天定係日 打字打到你好似啲脷登咁

Btw「尐」字係幾時出現 唔知幾時開始好多mk 同 小朋友用

留名

尐 點讀

說文解字話係 啲 嘅本字

唔撚係呀。
尐讀節，唔係啲嘅本字。

近年有人將「尐」呢個生僻字，講成係「啲」嘅本字或正字，原因係「尐」解作少，同「啲」（解作一點、一些）有相似嘅地方，更有專欄作家同報章評論員將佢誤傳。「啲」嘅讀音係di1，但「尐」嘅讀音係zit3，尐嘅反切係「子列切」，反切上字取聲母(子->zi->z)，下字取韻母(列->lit->it)，切出嚟嘅音就係zit，讀音都唔啱，所以無可能係本字或正字。而且意思唔係相同，例如「多啲」（多一點），如果寫成「多尐」就會變成（多少），意思已經唔同咗。

原來佢解少 但係唔讀啲